李柱銘率團訪美加反惡法

李柱銘率團訪美加反惡法

【本報訊】為了喚起國際社會對於港府修訂《逃犯條例》的關注，一批立法會前議員也「出山」幫忙，民主黨創黨主席李柱銘（圖）、公民黨吳靄儀、工黨李卓人、香港眾志羅冠聰，聯同香港記者協會前主席麥燕庭今日起將會先後到加拿大以及美國展開游說工作，向當地的政商界以及民間組織反映今次《逃犯條例》修訂對於香港以至在港外國人士的影響，促請國際社會加入叫停修例行列。

相關新聞：法委會自行決定是否採納「指引」

赴聽證會闡述港人憂慮

現時大約有30萬名加籍人士以及8.5萬名美籍人士在香港居住或工作，由李柱銘、吳靄儀、李卓人、羅冠聰和麥燕庭組成的「反對引渡修例美加團」，今次會到美國及加拿大痛陳利害，期望兩國的政商界和民間團體聯手呼籲香港政府撤回《逃犯條例》修訂，以保障其國民在港的安全和利益。

他們由今日起至下周三（8日）將會訪問加拿大安省首府多倫多和首都渥太華，下周四（9日）至17日會到訪美國紐約和首都華盛頓，與當地政府官員、國會議員、智庫、華人社會以及國際傳媒會晤。

他們並會在美國國會及行政當局中國委員會的聽證會上作證，闡述香港人憂慮是次修例，將會把港人免受中國內地司法影響的保障剔除，並嚴重損害香港的「兩制」以及其國際城市地位，他們亦會反映香港人權和「一國兩制」的落實情況。

率團的民主黨創黨主席、立法會前議員李柱銘表示，「修例將令香港變天，不但港人的人身和言論自由岌岌可危、司法制度受損，在港外籍人士的安危亦難獲保障」。

■記者姚國雄

上一則
上一則
法委會自行決定是否採納「指引」

下一則
下一則
陸委會：不修例也可移交

法委會自行決定是否採納「指引」
陸委會：不修例也可移交
列25問題促保安局澄清立會法律顧問 質疑修例違基本法

你真係戇尻當有趣

一國兩制運作良好
有險可守

政府：通知各大傳媒 批評民主黨禍港 勾結外國勢力
林鄭：保安局局長出聲明 外國唔好干預香港事務
職員A： 司長 你地講到立法咁重要 又會影響香港前境 會唔會去美加解釋
政府 & 林鄭: 不了 要番office 我好忙

市民：班高官鳩縮 損害香港

口講香港人權衰退，但又唔肯為 BNO 人士提供庇護

睇返反國教個陣借鑒，”今天我”團結民憤勁高漲
睇返魚革後俾人拉哂，個個意志消沈

唔好俾五毛分化任何形式既抗爭
五毛吹到”今天我”就一定消耗民氣 真係好on9
各位巴打重振旗鼓，團結抗共

去旅行去到盡

您條仆街5毛去到盡……